[
	{
        "category":"Литература",	
		"id":"1",
		"question":"Коя от следните творби НЕ е роман?",
		"listOfAnswers":[
			"Тютюн",
			"Гераците",
			"Железният светилник",
			"Под игото"
		],
		"correctAnswer":"Гераците" 
	},
{
		"category":"Литература",
		"id":"1",
		"question":"В кой ред са посочени имената на герои от романа \"Тютюн\" на Димитър Димов?",
		"listOfAnswers":[
			"Стоян и Катерина",
			"татко Пиер и Мария",
			"Сали Яшар и Шакире",
			"Велико кехая и Рада"
		],
		"correctAnswer":"татко Пиер и Мария" 
},{
		"category":"Литература",
		"id":"1",
		"question":"Коя творба е съсздадена по времето на Ренесанса?",
		"listOfAnswers":[
			"Робинзон Крузо",
			"Ад",
			"Граф Монте Кристо",
			"Цветя на злото"
		],
		"correctAnswer":"Ад" },
		{
		"category":"Литература",
		"id":"1",
		"question":"Кой тип училище съществува в българските земи още преди епохата на Възраждането?",
		"listOfAnswers":[
			"елино-българско",
			"килийно",
			"класно",
			"взаимно"
		],
		"correctAnswer":"килийно" 
		},
		{
		"category":"Литература",
		"id":"2",
		"question":"В кой ред всички стихотворения са написани от Никола Вапцаров?",
		"listOfAnswers":[
			"Стария музикант, Черна песен, Песен за човека",
			"Болница, Вяра, Писмо",
			"Завод, Кино, Прощално",
			"Борбата е безмилостно жестока, Борба, История"
		],
		"correctAnswer":"Завод, Кино, Прощално" 
		},
		{
		"category":"Литература",
		"id":"3",
		"question":"Темата за войната като изпитание за човешките ценности е характерна за творчеството на:",
		"listOfAnswers":[
			"Йордан Йовков",
			"Пейо Яворов",
			"Алеко Константинов",
			"Пенчо Славейков"
		],
		"correctAnswer":"Йордан Йовков" 
		},
		{
		"category":"Литература",
		"id":"2",
		"question":"В коя от посочените творби се откриват елементи от образната система на символизма,поставени в контекста на реални исторически събития?",
		"listOfAnswers":[
			"Йохан",
			"Повест",
			"Черна песен",
			"Песен на човека"
		],
		"correctAnswer":"Йохан" 
		},
		{
		"category":"Литература",
		"id":"1",
		"question":"Коя от изброените творби е фейлетон?",
		"listOfAnswers":[
			"Борбата е безмилостно жестока",
			"Дядо Йоцо гледа",
			"Елата ни вижте!",
			"Разни хора, разни идеали"
		],
		"correctAnswer":"Разни хора, разни идеали" 
		},
		{
		"category":"Литература",
		"id":"2",
		"question":"Коя е най-малката от сестрите Бронте",
		"listOfAnswers":[
			"Емили",
			"Ан",
			"Елизабет",
			"Шарлот"
		],
		"correctAnswer":"Ан" 
		},
		{
		"category":"Литература",
		"id":"3",
		"question":"Как е псевдонима на Чарлз Лудвиг Додгсън?",
		"listOfAnswers":[
			"Чарлз Дикенс",
			"Едгар Алън По",
			"Луис Карол",
			"Чарлз Буковски"
		],
		"correctAnswer":"Луис Карол" 
		},
		{
		"category":"Литература",
		"id":"2",
		"question":"Как се нарича периодът от 1450 до 1600 година в развитието на европейската литература?",
		"listOfAnswers":[
			"Реализъм",
			"Ренесанс",
			"Средновековие",
			"Модернизъм"
		],
		"correctAnswer":"Ренесанс" 
		},
		{
		"category":"История",
		"id":"2",
		"question":"Кой старобългарски книжовник е автор на Учителското евангелие?",
		"listOfAnswers":[
			"Йоан Екзарх",
			"Черноризец Храбър",
			"Константин Преславски",
			"Наум Мизийски"
		],
		"correctAnswer":"Константин Преславски" 
		},
		{
		"category":"История",
		"id":"2",
		"question":"Коя от Великите сили се обявява в защита на Съединението на България?",
		"listOfAnswers":[
			"Англия",
			"Франция",
			"Русия",
			"Германия"
		],
		"correctAnswer":"Англия" 
		},
		{
		"category":"История",
		"id":"1",
		"question":"Коя е южната граница на създадената през 681г.  Дунавска България?",
		"listOfAnswers":[
			"Карпатите",
			"Егейско море",
			"Черно море",
			"Стара планина"
		],
		"correctAnswer":"Стара планина" 
		},
		{
		"category":"История",
		"id":"3",
		"question":"Кой сан е даден на българския църковен глава от римския папа през 1204г.?",
		"listOfAnswers":[
			"патриарх",
			"митрополит",
			"презвитер",
			"примас"
		],
		"correctAnswer":"примас" 
		},
		{
		"category":"История",
		"id":"1",
		"question":"Колко години трае 100-годишната война?",
		"listOfAnswers":[
			"100",
			"96",
			"116",
			"108"
		],
		"correctAnswer":"116" 
		},
		{
		"category":"История",
		"id":"1",
		"question":"Кога приключва Първата Световна Война?",
		"listOfAnswers":[
			"1916",
			"1930",
			"1918",
			"1914"
		],
		"correctAnswer":"1918" 
		},
		{
		"category":"История",
		"id":"2",
		"question":"Кои са държавите включени в Антантата?",
		"listOfAnswers":[
			"Франция, Германия, Италия",
			"Англия, САЩ, Русия",
			"Франция, Англия, Русия",
			"Германия, Италия, Испания"
		],
		"correctAnswer":"Франция, Англия, Русия" 
		},
		{
		"category":"История",
		"id":"2",
		"question":"Какъв е режимът на управление при Бенито Мусолини в Италия?",
		"listOfAnswers":[
			"нацизъм",
			"фашизъм",
			"комунизъм",
			"демокрация"
		],
		"correctAnswer":"фашизъм" 
		},
		{
		"category":"История",
		"id":"3",
		"question":"Кога е подписан Версайският мирен договор?",
		"listOfAnswers":[
			"29 юни 1919",
			"29 юни 1918",
			"29 юли 1919",
			"29 юли 1918"
		],
		"correctAnswer":"29 юни 1919" 
		},
		{
		"category":"Биология",
		"id":"3",
		"question":"Кое свойство е присъщо на екосистемите?",
		"listOfAnswers":[
			"дразнимост",
			"продуктивност",
			"раждаемост",
			"смъртност"
		],
		"correctAnswer":"продуктивност" 
		},
		{
		"category":"Биология",
		"id":"1",
		"question":"При кой процес в атмостферата НЕ се отделя въглероден диоксид?",
		"listOfAnswers":[
			"фотосинтеза",
			"дишане",
			"горене",
			"вулканична дейност"
		],
		"correctAnswer":"фотосинтеза" 
		},
		{
		"category":"Биология",
		"id":"1",
		"question":"Коя от изброените биологични системи съществува самостоятелно в естествени условия?",
		"listOfAnswers":[
			"тъкан",
			"орган",
			"система от органи",
			"организъм"
		],
		"correctAnswer":"организъм" 
		},
		{
		"category":"Биология",
		"id":"2",
		"question":"Кръговратът на веществата и потокът на енергията са процеси, които протичат в:",
		"listOfAnswers":[
			"организма",
			"популацията",
			"биоценозата",
			"екосистемата"
		],
		"correctAnswer":"екосистемата" 
		},
		{
		"category":"Биология",
		"id":"3",
		"question":"Нуклеотидите са мономери на:",
		"listOfAnswers":[
			"белтъците",
			"дизахаридите",
			"полизахаридите",
			"нуклеиновите кисилини"
		],
		"correctAnswer":"нуклеиновите кисилини" 
		},
		{
		"category":"Биология",
		"id":"2",
		"question":"Репликацията е процес, при който се синтезират:",
		"listOfAnswers":[
			"ДНК",
			"РНК",
			"белтъци",
			"полизахариди"
		],
		"correctAnswer":"ДНК" 
		},
		{
		"category":"Биология",
		"id":"2",
		"question":"Какъв е броят на хромозомите в половите клетки на човека(в норма)",
		"listOfAnswers":[
			"23",
			"32",
			"46",
			"64"
		],
		"correctAnswer":"23" 
		},
		{
		"category":"Биология",
		"id":"3",
		"question":"За вирусите е вярно, че:",
		"listOfAnswers":[
			"имат клетъчен строеж",
			"непрекъснато растат и се развиват",
			"притежават своя наследствена програма",
			"извършват обмяна на веществата с околната среда"
		],
		"correctAnswer":"притежават своя наследствена програма" 
		},
		{
		"category":"Биология",
		"id":"3",
		"question":"Модификациите, за разлика от мутациите:",
		"listOfAnswers":[
			"се унаследяват",
			"засягат генетичния материал",
			"нямат приспособителен характер",
			"са обратими фенотипни изменения"
		],
		"correctAnswer":"са обратими фенотипни изменения" 
		},
		{
		"category":"Биология",
		"id":"2",
		"question":"Половото размножаване се среща:",
		"listOfAnswers":[
			"само при едноклетъчните организми",
			"само при растенията",
			"само при животните и при човека",
			"при представителите на всички групи многоклетъчни организми"
		],
		"correctAnswer":"при представителите на всички групи многоклетъчни организми" 
		},
		{
		"category":"География",
		"id":"2",
		"question":"Кой от посочените процеси се отнася за атмосферата?",
		"listOfAnswers":[
			"изветряне",
			"ерозия",
			"коразия",
			"кондензация"
		],
		"correctAnswer":"кондензация" 
	},
	{
		"category":"География",
		"id":"3",
		"question":"Кой от посочените природни ресурси е енергиен?",
		"listOfAnswers":[
			"уранови руди",
			"каменна сол",
			"каолин",
			"хромови руди"
		],
		"correctAnswer":"уранови руди"
    },
	{
		"category":"География",
		"id":"2",
		"question":"Коя от посочените международни организации е военнополитическа?",
		"listOfAnswers":[
			"ОПЕК",
			"НАТО",
			"НАФТА",
			"АСЕАН"
		],
		"correctAnswer":"НАТО" 
	},
	{
		"category":"География",
		"id":"3",
		"question":"Кои форми на релефа НЕ са разпространени в Родопите?",
		"listOfAnswers":[
			"плата",
			"скални гъби",
			"пещери",
			"ждрела"
		],
		"correctAnswer":"плата" 
	},
	{
		"category":"География",
		"id":"1",
		"question":"Национален парк в България НЕ е:",
		"listOfAnswers":[
			"Централен Балкан",
			"Парангалица",
			"Рила",
			"Пирин"
		],
		"correctAnswer":"Парангалица" 
	},
	{
		"category":"География",
		"id":"1",
		"question":"Към групата на градовете с население над 100 000 души се отнася:",
		"listOfAnswers":[
			"Разград",
			"Перник",
			"Велико Търново",
			"Стара Загора"
		],
		"correctAnswer":"Стара Загора" 
	},
	{
		"category":"География",
		"id":"1",
		"question":"Кой е най-големият океан?",
		"listOfAnswers":[
			"Тихия океан",
			"Индийски океан",
			"Атлантически океан",
			"Северно-ледовит океан"
		],
		"correctAnswer":"Тихия океан" 
	},
	{
		"category":"География",
		"id":"2",
		"question":"Коя природна зона се отличава със следните особености: сух и горещ климат, пясъчни и каменисти пространства, оскъдна растителност?",
		"listOfAnswers":[
			"степи",
			"лесостепи",
			"савани",
			"пустини и полупустини"
		],
		"correctAnswer":"пустини и полупустини" 
	},
	{
		"category":"География",
		"id":"3",
		"question":"На територията на коя държава е разположен мегалополисът Сан-Сан?",
		"listOfAnswers":[
			"Бразилия",
			"САЩ",
			"Япония",
			"Германия"
		],
		"correctAnswer":"САЩ" 
	},
	{
		"category":"Технология",
		"id":"3",
		"question":"Коя част от базата данни държи само един тип информация?",
		"listOfAnswers":[
			"Report",
			"Field",
			"Record",
			"File"
		],
		"correctAnswer":"Field" 
	},
	{
		"category":"Технология",
		"id":"1",
		"question":"OS абревиатурата означава:",
		"listOfAnswers":[
			"Order of Significance",
			"Open Software",
			"Operating System",
			"Optical Sensor"
		],
		"correctAnswer":"Operating System" 
	},
	{
		"category":"Технология",
		"id":"3",
		"question":"Кое е Electrically-Erasable Programmable Read-Only Memory?",
		"listOfAnswers":[
			"Flash",
			"Flange",
			"Fury",
			"FRAM"
		],
		"correctAnswer":"Flash" 
	},
	{
		"category":"Технология",
		"id":"2",
		"question":"VHS означава:",
		"listOfAnswers":[
			"Video Home System",
			"Very high speed",
			"Video horizontal standard",
			"Voltage house standard"
		],
		"correctAnswer":"Video Home System" 
	},
	{
		"category":"Технология",
		"id":"3",
		"question":"Кой е най-високият честотен диапазон?",
		"listOfAnswers":[
			"100 kHz",
			"1 GHz",
			"от 30 до 300 MHz",
			"от 3 до 30 MHz"
		],
		"correctAnswer":"от 3 до 30 MHz" 
	},
	{
		"category":"Технология",
		"id":"1",
		"question":"DB означава:",
		"listOfAnswers":[
			"Database",
			"Double Byte",
			"Data Block",
			"Driver Boot"
		],
		"correctAnswer":"Database" 
	},
	{
		"category":"Технология",
		"id":"3",
		"question":"През коя година @ се избира да се използва в имейл адресите?",
		"listOfAnswers":[
			"1976",
			"1972",
			"1980",
			"1984"
		],
		"correctAnswer":"1972" 
	},
	{
		"category":"Технология",
		"id":"3",
		"question":"Кои са трите типа лазери?",
		"listOfAnswers":[
			"Gas, metal vapor, rock",
			"Pointer, diode, CD",
			"Diode, inverted, pointer",
			"Gas, solid state, diode"
		],
		"correctAnswer":"Gas, solid state, diode" 
	},
	{
		"category":"Технология",
		"id":"2",
		"question":"Какъв е номерът на синьото в resistor color code?",
		"listOfAnswers":[
			"1",
			"4",
			"2",
			"6"
		],
		"correctAnswer":"6" 
	},
	{
		"category":"Технология",
		"id":"1",
		"question":"Колко бита е един байт?",
		"listOfAnswers":[
			"4",
			"8",
			"16",
			"32"
		],
		"correctAnswer":"8" 
	},
	{
		"category":"Комбинаторика",
		"id":"3",
		"question":"По колко различни начина могат 7 книги да бъдат подредени на една полица?",
		"listOfAnswers":[
			"5000",
			"5040",
			"6000",
			"4040"
		],
		"correctAnswer":"5040" 
	},
	{
		"category":"Комбинаторика",
		"id":"3",
		"question":"Колко петцифрени числа могат да се образуват от цифрите 0, 1, 2, 3, 4?",
		"listOfAnswers":[
			"96",
			"118",
			"120",
			"98"
		],
		"correctAnswer":"96" 
	},
	{
		"category":"Комбинаторика",
		"id":"2",
		"question":"По колко различни начина могат да се подредят 5 души в един кръг?",
		"listOfAnswers":[
			"30",
			"28",
			"26",
			"24"
		],
		"correctAnswer":"24" 
	},
	{
		"category":"Комбинаторика",
		"id":"3",
		"question":"Броят на диагоналите в изпъкнал 12-ъгълник?",
		"listOfAnswers":[
			"70",
			"58",
			"66",
			"100"
		],
		"correctAnswer":"66" 
	},
	{
		"category":"Изкуство",
		"id":"2",
		"question":"Къде се намира картината „Мона Лиза“ на Леонардо да Винчи?",
		"listOfAnswers":[
			"Париж",
			"София",
			"Рим",
			"Лондон"
		],
		"correctAnswer":"Париж" 
	},
	{
		"category":"Изкуство",
		"id":"1",
		"question":"Кой художник е отрязал част от ухото си?",
		"listOfAnswers":[
			"Леонардо да Винчи",
			"Винсънт Ван Гог",
			"Пабло Пикасо",
			"Салвадор Дали"
		],
		"correctAnswer":"Винсънт Ван Гог" 
	},
	{
		"category":"Комбинаторика",
		"id":"3",
		"question":"Тридесет ученика си разменили снимки за спомен. Колко снимки са били раздадени?",
		"listOfAnswers":[
			"900",
			"460",
			"870",
			"100"
		],
		"correctAnswer":"870" 
	},
	{
		"category":"Изкуство",
		"id":"2",
		"question":"Кой е най-големият музей?",
		"listOfAnswers":[
			"Le Louvre, Paris, France",
			"The Acropolis Museum, Athens, Greece",
			"Smithsonian Institution, Washington, D.C",
			"State Hermitage, St. Petersburg, Russia"
		],
		"correctAnswer":"Smithsonian Institution, Washington, D.C" 
	}]